%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zhc\_Haromszogek}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C} - Háromszögek} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon konzolos alkalmazást strukturált módon, mely háromszög oldalhosszúságokat generál véletlen módon, majd meghatározza, hogy a kapott oldalhosszak valóban háromszögeket alkotnak-e.} Az $n$ darab háromszög oldalhosszait egy lebegőpontos típusú, ($n\times3$) méretű tömbben tárolhatjuk el. Egy lehetséges háromszöget így ennek a kétdimenziós tömbnek egy sora fog reprezentálni.}\\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{Console Application} projektet Code::Blocks környezetben. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen. \\
		\hline
		2 \textit{(6)} & Írjon \texttt{double random(double also, double felso)} deklarációjú függvényt, mely egy \texttt{also} és \texttt{felso} közötti véletlen lebegőpontos számot generál és visszatér vele. \\
		\hline 
		3 \textit{(8)} & Készítsen \texttt{void general(double oldalhosszak[][3], double rovid, double hosszu, int nHaromszogek)} deklarációjú függvényt, mely az \texttt{oldalhosszak} kétdimenziós tömb \texttt{nHaromszogek} darab sorának minden elemét \texttt{rovid} és \texttt{hosszu} közötti véletlen oldalhossz értékekkel tölti fel a \texttt{random} függvény segítségével. A kétdimenziós tömbben található oldalhosszakat a konzolon is jelenítse meg. Pl. \texttt{nHaromszogek} = 2, \texttt{rovid} = 0, és \texttt{hosszu} = 10 esetén \texttt{oldalhosszak} egy lehetséges tartalma: 
		\begin{equation}
			\begin{bmatrix}
			8.75 & 2.34 & 1.32 \\
			4.32 & 3.23 & 2.32 \\
			\end{bmatrix}
			\label{eq:oldalhosszak}
		\end{equation} \\
		\hline
		4 \textit{(8)} & Írjon \texttt{ int ellenoriz(double oldalhosszak[][3], int nHaromszogek)} deklarációjú függvényt, mely az \texttt{oldalhosszak} tömbben tárolt háromszög oldalhosszakról eldönti, hogy azok valóban háromszögeket alkotnak-e. Az eredményeket a konzolon is jelenítse meg. Pl. \eqref{eq:oldalhosszak} esetén a konzol helyes tartalma:
		\begin{flushleft}
			NEM HÁROMSZÖG! \linebreak
			HÁROMSZÖG!
		\end{flushleft}
		A függvény a valódi háromszögek számával térjen vissza. Pl. \eqref{eq:oldalhosszak} esetén a helyes visszatérési érték 1. \\
		\hline
		5 \textit{(8)} & A program \texttt{int main()} függvényében hozzon létre egy 10 háromszög oldalhosszainak tárolására alkalmas kétdimenziós tömböt. Ezután a \texttt{general} függvény segítségével állítson elő 0 és 10 közötti véletlen oldalhosszakat, majd az \texttt{ellenoriz} függvény segítségével határozza meg, hogy a kapott oldalhosszak valóban háromszögeket alkotnak-e. Végül írja ki a valóban háromszögeket alkotó oldalhossz-hármasok számát. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}